\section{Systemet}

% Ett översiktligt blockschema och en beskrivning av hela systemet.
Systemets huvudsakliga uppgift är att samla in data om sin omgivning
för att sedan utföra de beräkningar som krävs för att roboten autonomt ska
kunna navigera genom en labyrint, alternativt koppla bort den autonoma delen och navigera via en dator. För att göra systemet lättare att
vidareutveckla och för att underlätta arbetsprocessen är systemet
indelat i tre delsystem.

\subsection{Ingående delsystem}
Systemet består på hög nivå av ett antal distinkta enheter. Roboten
har en sensorenhet som möjliggör detektektion av den närmsta
omgivningen, en styrenhet som ansvarar för motorstyrning, samt en
kombinerad Kommunikations- och beslutsenhet som hyser gångalgoritmer,
regleralgoritmer, labyrintnavigering, ai, samt kommunikation med en
dator. På datorn körs ett datorprogram som kan användas för att styra
och övervaka diverse parametrar på roboten och direkt fjärrstyra
roboten. Figur \ref{fig:overview} visar en översiktlig bild av de
olika modulerna, samt hur dessa kommunicerar med varandra.

\begin{figure}[h]
  \centering \includegraphics[width=10cm]{system_overview.pdf}
  \caption{Översikt av systemet}
  \label{fig:overview}
\end{figure}

Till Kommunikations- och beslutsenheten används enkortsdatorn
BeagleBoard, medan styrenheten och sensorenheten använder sig av
varsin mikrokontroller(ATMega1284p). Eftersom BeagleBoarden inte
använder 5V-logik används USB till serieadaptrer för kommunikationen
över spänningsgränsen.